【新居屋2018】白居二攪珠出爐

房委會新一批「白居二」計劃的2,500個配額，房委會於今日（30日）早上10時舉行攪珠，決定申請者優先次序。首10個中籤號碼為36、70、71、13、53、54、09、75、79、49。

房委會共收逾6萬份申請表之中，單身申請者佔近6成，約3.4萬份；家庭申請則佔約2.6萬份。由於家庭與單身的申請配額為9:1，換言之，家庭申請只有首8個攪珠號碼才「穩中」；而單身申請就要排第一個號碼才有機會「中籤」。

房委會資助房屋小組去年通過將白居二計劃恒常化，今期設2,500個白居二配額，包括2,250個家庭配額及250個一人申請者配額，最終接獲6.05萬份申請表。

今次房委會首次採用電子攪珠，攪出100個號碼，而每個號碼代表申請人申請編號最後兩個數字，以決定新一期申請者的次序。

首10個中籤號碼依次為：
36、70、71、13、53、54、09、75、79、49

第11至20個中籤號碼依次為：
68、73、07、62、00、87、28、06、48、15

單身排第一才有機會「中籤」

房委會今次接獲6.05萬份申請表，家庭佔26,200份、單身申請則佔34,300份。由於家庭及單身申請者的配額分別為2,250份和250份，因此配額多少亦會影響到其中籤機會。

按此推算，家庭申請者要於首8個號碼內才能穩中籤、至於單身人士只有首1個號碼才有機會中籤。

房委會其後會發信通知中籤者，進行入息及資產審查，若符合資格，中籤者將10月獲發「批准信」，中籤者須於兩周內申領購買資格證明書，以及在一年內購買未補價的二手居屋單位。

白居二申請者的收入及資產淨值，二人或以上家庭入息及資產限額分別為5.7萬元及196萬元，單身人士則減半。

單人中三都無用🤣

家庭排第九名果個點先有機會有？

中左都冇錢買，居屋都炒到過千萬喎。

成日欺負單身狗

LM

如果我係70號,會唔會自動落下一輪?
定要再抽過?

如果單人頭籌36都話冇乜機會

至於單人申請即使抽中首組攪珠號碼，亦不是百分百獲取資格，機會率約7成3。

點解係7成3